%\documentclass[aspectratio=43]{beamer}
\documentclass[aspectratio=169,12pt]{beamer}
%\documentclass[aspectratio=1610,14pt]{beamer}
%\documentclass[12pt]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}

\usepackage{array}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{booktabs} % fancy tables
\usepackage{tabulary} % tables with auto column length
\usepackage{hyperref}
\usepackage{color}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[most]{tcolorbox}
% for graph drawing
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning}
\usetikzlibrary{arrows}
\usetikzlibrary{shapes}
\definecolor{processblue}{cmyk}{0.9,0,0,0}
\definecolor{fuckingFrameTitleColor}{RGB}{51,51,178}
\usepackage{aurl}
\newcommand{\enquote}[1]{{\glqq#1\grqq{}}} %etwas in Anfuehrungszeichen, \enquote{test} z.B.
% handout version, empty brackets for handout; {\pause} for presentation mode
\newcommand{\tpause}{\pause}
\usepackage{setspace}
%ttl Syntax
\usepackage{listings}
\lstdefinelanguage{ttl}{
sensitive=true,
breaklines=true,
%showstringspaces=false,
morecomment=[l][\color{listkeyword}]{@},
% comment for for print version ****************
%morecomment=[l][\color{cyan}]{@prefix},
%morecomment=[l][\color{webbrown}]{@de},
%morecomment=[l][\color{webbrown}]{@en},
%morecomment=[l][\color{webbrown}]{@fr},
%morecomment=[l][\color{olivegreen}]{\#},
%morestring=[b][\color{blue}]\",
% **********************************************
morekeywords={version,owl,rdf,rdfs,xml,xsd,dbo,str,sso,scms,ld, fise, dcterms, itsrdf, wiktionary, nif, rlno, rlnr, frdbr, dedbr, skos, dbr, prefix, fbase, rdfs, dc,qb,ls,lso,os,dbp}
}

\usetheme{imise2}
\author{Miriam Amin, Franziska Görg}
\date{25.Januar 2021}
\title{\textcolor{fuckingFrameTitleColor}{Disaster Tweets}}
\subtitle{Text Mining}
\def\address{~}
%\def\address{Raum 227 \\Härtelstraße 16-18 \\04107 Leipzig}
\def\email{}
\def\telephone{~}

\begin{document}
\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}




\begin{frame}{Gliederung}
\begin{spacing}{1.2}
\begin{enumerate}
  \tpause
    \item Kaggle Challenge: Disaster Tweets
    \begin{enumerate}
      \item Gegenstand, Problematik, Motivation
      \item Zielsetzung
      \item Aufgaben
      \item Lösungsansatz
    \end{enumerate}
    \item Daten
    \item Preprocessing
    \item Statistische maschinelle Lernverfahren
    \item Bert
    \item Fazit
\end{enumerate}{}
\end{spacing}
\end{frame}{}



\begin{frame}{\textbf{Kaggle Challenge: Disaster Tweets}}
  \begin{minipage}[t]{0.48\linewidth}
\onslide<1->%
\textbf{echte Katastrophe}
\centering
  \vspace{-0.45cm} \includegraphics[height=0.5\textheight]{img/iota.jpg}
  \end{minipage}
  \hfill
  \begin{minipage}[t]{0.45\linewidth}%
\onslide<1->%
\textbf{keine Katastrophe}
\centering
  \vspace{-0.45cm} \includegraphics[height=0.5\textheight]{img/surf.png}
  \end{minipage}
\end{frame}


\begin{frame}{Gegenstand, Problematik, Motivation}
\begin{spacing}{1.5}
  \begin{itemize}
    \item rapide Informationsverbreitung in sozialen Medien
    \item im Katastrophenkontext:
    \begin{itemize}
      \item Potential
      \begin{itemize}
        \item Motto: "je schneller desto besser"
      \end{itemize}
      \item Gefahren: Fake News
      \begin{itemize}
        \item Unsicherheit, Verwirrung
      \end{itemize}
    \end{itemize}
    \item korrekte Klassifizierung der Tweets für Nachrichtenagenturen von Interesse
  \end{itemize}
\end{spacing}
\end{frame}{}


\begin{frame}{Zielsetzung}
  \begin{spacing}{1.5}
    \begin{itemize}
      \item Machine Learning Modell 
      \item binäre Klassifikation 
      \item Vorhersage ob ein Tweet eine echte Katastrophe beschreibt 
    \end{itemize}
  \end{spacing}
  \end{frame}{}

\begin{frame}{Aufgaben}
\begin{spacing}{1.5}
  \begin{itemize}
    \item Datenexploration
    \item Datenreinigung
    \item Machine Learning Verfahren
    \begin{itemize}
      \item Statistische maschinelle Lernverfahren
      \item Neuronale maschinelle Lernverfahren
    \end{itemize}
    \item Evaluation der Submission über Kaggle
  \end{itemize}
\end{spacing}
\end{frame}{}


\begin{frame}{Lösungsansatz}
  \centering
  \vspace{-0.45cm} \includegraphics[height=0.75\textheight]{img/plan.jpg}
\end{frame}




\begin{frame}
  \frametitle{~}
  \vspace{-0.5cm}
  \begin{spacing}{1.25}
  \begin{center}
      \huge\textcolor{fuckingFrameTitleColor}{\textbf{Daten}}\\~\\
  \end{center}
  \end{spacing}
\end{frame}



\begin{frame}{Daten}
  \begin{spacing}{1.5}
    \begin{itemize}
      \item Source: Figure Eight
      \item Files: train.csv und test.csv
      \item Columns
      \begin{itemize}
        \item \textbf{id}: identifiziert Tweet
        \item \textbf{text}: Text des Tweets
        \item \textbf{location}: Ort, von dem der Tweet gesendet wurde 
        \item \textbf{keyword}: Keyword des Tweets
        \item \textbf{target}: echte Katastrophe (1), keine (0)
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{spacing}
  \end{frame}{}
  
  
  \begin{frame}{Trainingsdatensatz}
    \begin{minipage}[t]{0.48\linewidth}
      \onslide<1->%
      \centering
        \vspace{-0.45cm} \includegraphics[height=0.5\textheight]{img/train_origin.png}
        \end{minipage}
        \hfill
        \begin{minipage}[t]{0.35\linewidth}%
      \onslide<1->%
      \begin{itemize}
        \item 7613 Samples
        \item Fehlwerte:
        \begin{itemize}
          \item \textbf{keyword}: 61
          \item \textbf{location}: 2533
          \item \textbf{text}: 0
          \item \textbf{target}: 0
        \end{itemize}
        \item prozentuale Verteilung:
        \begin{itemize}
          \item Disaster: 43\%
          \item Non-Disaster: 57\%
        \end{itemize}
      \end{itemize}
        \end{minipage}
  \end{frame}
  
  
  
  \begin{frame}{Testdatensatz}
    \begin{minipage}[t]{0.48\linewidth}
      \onslide<1->%
      \centering
        \vspace{-0.45cm} \includegraphics[height=0.5\textheight]{img/test_origin.png}
        \end{minipage}
        \hfill
        \begin{minipage}[t]{0.35\linewidth}%
      \onslide<1->%
      \begin{itemize}
        \item 3263 Samples
        \item Fehlwerte:
        \begin{itemize}
          \item \textbf{keyword}: 26
          \item \textbf{location}: 1105
          \item \textbf{text}: 0
        \end{itemize}
      \end{itemize}
        \end{minipage}
  \end{frame}

  
  
  \begin{frame}{Keywords}
    \begin{itemize}
      \item Unique?
      \begin{itemize}
        \item Trainingsdatensatz: Von insgesamt 7613 sind 222 Keywords unique
        \item Testdatensatz: Von insgesamt 3263 sind 222 Keywords unique
      \end{itemize}
      \item Verteilung im Trainingsdatensatz
    \end{itemize}
  \end{frame}

  \begin{frame}{Top 30 Keywords}
    \begin{minipage}[t]{0.3\linewidth}
      \onslide<1->%
      \begin{figure}
        \centering
        \vspace{-0.45cm} \includegraphics[height=0.57\textheight]{img/top30keys0.png}
        \caption{Non-Disaster}
    \end{figure}
      \end{minipage}
        \hfill
        \begin{minipage}[t]{0.5\linewidth}%
      \onslide<1->%
      \begin{figure}
        \centering
        \vspace{-0.45cm} \includegraphics[height=0.57\textheight]{img/top30keys1.png}
        \caption{Disaster}
    \end{figure}
        \end{minipage}
  \end{frame}


    \begin{frame}{Location}
      \begin{itemize}
        \item Unique?
        \begin{itemize}
          \item Trainingsdatensatz: Von insgesamt 7613 sind 3342 Locations unique
          \item Testdatensatz: Von insgesamt 3263 sind 1603 Locations unique
        \end{itemize}
        \item Verteilung im Trainingsdatensatz
        \item Qualität der Ortsangaben
      \end{itemize}
    \end{frame}
  
   \begin{frame}{Top 30 Locations}
    \begin{minipage}[t]{0.3\linewidth}
      \onslide<1->%
      \begin{figure}
        \centering
        \vspace{-0.45cm} \includegraphics[height=0.57\textheight]{img/loc0.png}
        \caption{Non-Disaster}
    \end{figure}
      \end{minipage}
        \hfill
        \begin{minipage}[t]{0.47\linewidth}%
      \onslide<1->%
      \begin{figure}
        \centering
        \vspace{-0.45cm} \includegraphics[height=0.57\textheight]{img/loc1.png}
        \caption{Disaster}
    \end{figure}
        \end{minipage}
  \end{frame}

  
   \begin{frame}{Location}
    \begin{itemize}
      \item Qualität
      \begin{itemize}
        \item nicht einheitlich (Bsp: \emph{UK und United Kingdom})
        \item nicht zwangsläufig tatsächliche Ortsangaben (Bsp: \emph{in the World of God})
      \end{itemize}
      \tpause
      \item Standardisierung? 
      \begin{itemize}
        \item Nein, zu viele Fehlstellen
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{frame}
  

  \begin{frame}{Duplikate}
    \begin{itemize}
      \item als Retweet möglicherweise für ein weiteres Feature nutzbar
      \item Mislabelling 
    \end{itemize}
  \end{frame}



\begin{frame}
  \frametitle{~}
  \vspace{-0.5cm}
  \begin{spacing}{1.25}
  \begin{center}
      \huge\textcolor{fuckingFrameTitleColor}{\textbf{Preprocessing}}\\~\\
  \end{center}
  \end{spacing}
\end{frame}

\begin{frame}{Preprocessing}
  \centering
  \vspace{-0.45cm} \includegraphics[height=0.75\textheight]{img/disaster-tweets-preprocessing-0.png}
\end{frame}



\begin{frame}{Umgang mit NaNs}
  \begin{minipage}[t]{0.45\linewidth}
    \onslide<1->%
    \centering
      \vspace{-0.45cm} \includegraphics[height=0.5\textheight]{img/disaster-tweets-preprocessing-1.png}
      \end{minipage}
      \hfill
      \begin{minipage}[t]{0.45\linewidth}%
    \onslide<1->%
    \begin{itemize}
      \item Korrektur im Test- und Trainingsdatensatz
      \begin{itemize}
        \item missing\_location
        \item missing\_keyword
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{minipage}
\end{frame}



\begin{frame}{Umgang mit NaNs}
  
    \begin{figure}[H]
      \centering
      \includegraphics[height = 0.3\linewidth]{img/NaNs.png}
      \caption{Testdatensatz}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Umwandlung in numerische Features}
  \begin{minipage}[t]{0.45\linewidth}
    \onslide<1->%
    \centering
      \vspace{-0.45cm} \includegraphics[height=0.5\textheight]{img/disaster-tweets-preprocessing-2.png}
      \end{minipage}
      \hfill
      \begin{minipage}[t]{0.45\linewidth}%
    \onslide<1->%
    \begin{itemize}
      \item betrifft:
      \begin{itemize}
        \item location
        \item keyword
      \end{itemize}
      \item Methode: 
      \begin{itemize}
        \item sklearn's LabelEncoder 
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{minipage}
\end{frame}



\begin{frame}{Tweet-spezifisches Preprocessing}
  \begin{minipage}[t]{0.45\linewidth}
    \onslide<1->%
    \centering
      \vspace{-0.45cm} \includegraphics[height=0.5\textheight]{img/disaster-tweets-preprocessing-3.png}
      \end{minipage}
      \hfill
      \begin{minipage}[t]{0.45\linewidth}%
    \onslide<1->%
    \begin{itemize}
      \item URL removal
      \item Emoji removal
      \item Mentions removal
      \item Hashtag processing
      \begin{itemize}
        \item entfernen von \emph{\#} aus dem Text
      \end{itemize}
      \end{itemize}
  \end{minipage}
\end{frame}


\begin{frame}{Vektorisierung}
  \begin{minipage}[t]{0.45\linewidth}
    \onslide<1->%
    \centering
      \vspace{-0.45cm} \includegraphics[height=0.5\textheight]{img/disaster-tweets-preprocessing-4.png}
      \end{minipage}
      \hfill
      \begin{minipage}[t]{0.45\linewidth}%
    \onslide<1->%
    \begin{itemize}
      \item erstellen von 3 Datensätzen mittels verschiedener Vektorisierungen
      \begin{itemize}
        \item Tf-idf 
        \item Word2Vec
        \item Bag of Words (BoW)
      \end{itemize}
      \end{itemize}
  \end{minipage}
\end{frame}



\begin{frame}{Dataset1 (Tf-idf)}
  \begin{figure}[H]
    \centering
      \vspace{-0.45cm} \includegraphics[height=0.5\textheight]{img/table_tfidf.png}
   
  \end{figure}
  \begin{itemize}
    \item  implementiert mit TfidfVectorizer aus sklearn
  \end{itemize}
 
\end{frame}


\begin{frame}{Dataset2 (Word2Vec)}
  \begin{figure}[H]
    \centering
      \vspace{-0.45cm} \includegraphics[height=0.35\textheight]{img/w2v.png}
  \end{figure}
  \begin{itemize}
    \item  Gensim's Word2vec embedding
  \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Dataset3 (BoW)}
  \begin{figure}[H]
    
    \centering
      \vspace{-0.45cm} \includegraphics[height=0.5\textheight]{img/table_bow.png}
   
  \end{figure}
  \begin{itemize}
    \item implementiert mit CountVectorizer aus sklearn
  \end{itemize}
 
\end{frame}





\begin{frame}{optionales weiteres Preprocessing}
  \begin{itemize}
    \item Standardisierung der Ortsangaben
    \item Mislabelling korregieren
    \item Digit removal
    \item Lemmatisierung
    \item Stopword removal
    \item Lowercasing 
  \end{itemize}
\end{frame}




\begin{frame}
  \frametitle{~}
  \vspace{-0.5cm}
  \begin{spacing}{1.25}
  \begin{center}
      \huge\textcolor{fuckingFrameTitleColor}{\textbf{Statistische maschinelle Lernverfahren}}\\~\\
  \end{center}
  \end{spacing}
\end{frame}



\begin{frame}{Statistische maschinelle Lernverfahren}
  \begin{minipage}[t]{0.45\linewidth}
    \onslide<1->%
    \centering
      \vspace{-0.45cm} \includegraphics[height=0.3\textheight]{img/datasets.png}
      \end{minipage}
      \hfill
      \begin{minipage}[t]{0.45\linewidth}%
    \onslide<1->%
    \begin{itemize}
      \item Logistische Regression
      \item Bernoulli Naive Bayes
      \item Support Vector Classifier
      \item Random Forest Classifier
      \end{itemize}
  \end{minipage}
\end{frame}




\begin{frame}{Parameter Tuning}
  
  \begin{minipage}[t]{0.45\linewidth}
    \onslide<1->%
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Logistische Regression}
          \begin{itemize}
            \item C: Regularizierungsparameter
            \item penalty: Maß für die loss-function
          \end{itemize}
      \item \textbf{Bernoulli Naive Bayes}
          \begin{itemize}
            \item alpha: smoothing parameter
          \end{itemize}
    \end{itemize}
      \end{minipage}
      \hfill
      \begin{minipage}[t]{0.45\linewidth}%
    \onslide<1->%
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Support Vector Classifier}
        \begin{itemize}
          \item kernel: Art des Kernels
        \end{itemize}
    \item \textbf{Random Forest Classifier}
        \begin{itemize}
          \item n\_estimators: Anzahl der Bäume im Wald
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    \begin{itemize}
      \item Verwendung von sklearns's GridSearchCV
    \end{itemize}
  \end{minipage}
  
\end{frame}



\begin{frame}{Scores der statistische maschinellen Lernverfahren}
  \resizebox{\textwidth}{!}{%
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|}
  \hline
    & Tf-idf&Word2Vec&BoW\\
  \hline
  Logistische Regression&0.79313&0.66993&0.79619\\
  Bernoulli Naive Bayes& 0.79619&0.65338&0.79619\\
  Support Vector Classifier&0.57033&?&0.56451\\
  Random Forest Classifier&0.78394&0.72050&0.76279\\
  \hline
  \end{tabular}
} % end of scope of "\resizebox"  directive
\end{frame}



\begin{frame}
  \frametitle{~}
  \vspace{-0.5cm}
  \begin{spacing}{1.25}
  \begin{center}
      \huge\textcolor{fuckingFrameTitleColor}{\textbf{Bert}}\\~\\
  \end{center}
  \end{spacing}
\end{frame}


\begin{frame}{Bert}
  \centering
  \vspace{-0.45cm} \includegraphics[height=0.75\textheight]{img/disaster-tweets-preprocessing-0.png}
\end{frame}



\begin{frame}{Bert}
  \begin{minipage}[t]{0.45\linewidth}
    \onslide<1->%
    \centering
      \vspace{-0.45cm} \includegraphics[height=0.75\textheight]{img/disaster-tweets-preprocessing_base.png}
      \end{minipage}
      \hfill
      \begin{minipage}[t]{0.45\linewidth}%
    \onslide<1->%
    \begin{itemize}
      \item nur Dense Layer
      \item 2 Epochen Score
      \begin{itemize}
        \item 0.82041
      \end{itemize}
      \item 10 Epochen Score
      \begin{itemize}
        \item 0.82899
      \end{itemize}
      \item Platzierung in der Kaggle Challenge
      \begin{itemize}
        \item 304 von 1556
      \end{itemize}
      \end{itemize}
  \end{minipage}
\end{frame}


\begin{frame}{Fazit}
  \begin{itemize}
    \item Bert erzielt besten Score
    \item Statistische maschinelle Lernverfahren erzielen im Vergleich zu Bert sehr guten Score und sind deutlich leichtgewichtiger
    \begin{itemize}
      \item Bert:
      \begin{itemize}
        \item 2 Epochen: 3 Std 42 min
        \item 10 Epochen: 18 Std 52 Min
      \end{itemize}
      \item Logistische Regression:
      \begin{itemize}
        \item 13 Sek
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Referenzen}
  \begin{itemize}
    \item LabelEncoder: \url{https://scikit-learn.org/stable/modules/generated/sklearn.preprocessing.LabelEncoder.html?highlight=labelencoder\#sklearn.preprocessing.LabelEncoder}
    \item Word2vec: \url{https://radimrehurek.com/gensim/models/word2vec.html}
    \item TfidfVectorizer: \url{https://scikit-learn.org/stable/modules/generated/sklearn.feature_extraction.text.TfidfVectorizer.html?highlight=tfidfvectorizer\#sklearn.feature_extraction.text.TfidfVectorizer}
    
  \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Referenzen}
  \begin{itemize}
    \item CountVectorizer:  \url{https://scikit-learn.org/stable/modules/generated/sklearn.feature_extraction.text.CountVectorizer.html?highlight=countvectorizer\#sklearn.feature_extraction.text.CountVectorizer}
    \item Word2vec:  \url{https://radimrehurek.com/gensim/models/word2vec.html}
    \item LogisticRegression:  \url{https://scikit-learn.org/stable/modules/generated/sklearn.linear_model.LogisticRegression.html?highlight=logisticregression\#sklearn.linear_model.LogisticRegression}
 
  \end{itemize}
\end{frame}



\begin{frame}{Referenzen}
  \begin{itemize}

  \item BernoulliNB:  \url{https://scikit-learn.org/stable/modules/generated/sklearn.naive_bayes.BernoulliNB.html?highlight=bernoulli\%20naive\%20bayes\#sklearn.naive_bayes.BernoulliNB}
      
  \item RandomForestClassifier:  \url{https://scikit-learn.org/stable/modules/generated/sklearn.ensemble.RandomForestClassifier.html?highlight=random\%20forest\%20classifier\#sklearn.ensemble.RandomForestClassifier}


  \end{itemize}
\end{frame}




\begin{frame}{Referenzen}
  \begin{itemize}
  \item SVC:  \url{https://scikit-learn.org/stable/modules/generated/sklearn.svm.SVC.html?highlight=svc\#sklearn.svm.SVC}
    \item Tensorflow: \url{https://www.tensorflow.org/install/pip}
    \item Tensorflow Hub: \url{https://www.tensorflow.org/hub}
\end{itemize}
\end{frame}

\end{document}

